<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string-array name="rulestitle">
        <item>为切实加强对图书馆（网络中心）自助研讨室的管理，提高使用效率，特制订本规定</item>
        <item>关于办理《校园临时教工卡》的规定</item>
        <item>关于餐饮系统POS机脱机使用数据上传的规定</item>
        <item>关于提供校园卡系统接口的规定</item>
        <item>校园卡设备维修办法</item>
        <item>上海第二工业大学网络中心机房服务器托管规定</item>
        <item>校园卡用户须知</item>
        <item>上海第二工业大学校园网故障处理（流程）办法</item>
        <item>用户入网安全责任书</item>
        <item>校园网络系统安全管理制度</item>
        <item>关于校园网信息安全事故责任追究的规定</item>
        <item>网站建设申请表</item>
        <item>上海第二工业大学域名申请表</item>
        <item>各级校务网站建设与管理基本规范</item>
        <item>校园网信息发布管理办法 </item>
        <item>直属党支部工作制度</item>
        <item>直属党支部中心组学习制度</item>
        <item>政治学习制度</item>
        <item>党政联席会议制度</item>
        <item>图书馆公章使用和管理办法</item>
        <item>图书馆（网络中心）经费津贴使用办法</item>
        <item>设备管理办法</item>
        <item>图书馆（网络中心）会议制度</item>
        <item>上海第二工业大学图书馆文献资源采购管理办法</item>
        <item>受赠文献管理细则</item>
        <item>视听室读者须知</item>
        <item>公共查询电脑使用规定</item>
        <item>电子阅览室读者须知</item>
        <item>读者损坏、遗失书刊赔偿规定</item>
        <item>电子阅览室读者须知</item>
        <item>报刊阅览室读者须知</item>
        <item>图书借阅规定</item>
        <item>演播录音室使用管理规定</item>
        <item>图书馆教育技术部设备使用及服务办法</item>
    </string-array>
    <string-array name="rulescontent">
        <item>1.图书馆（网络中心）自助研讨室是指图文信息中心二楼的望霞室,听涛阁,赏宝厅,观雪楼及三楼的揽月轩,集雅居与叙术堂.\n 2.研讨室的管理归口图书馆办公室.\n 3.研讨室借用流程:申请部门提前两天到图书馆主页下载《上海第二工业大学图书馆场地借用单》,填好内容后到图书馆办公室登记,经批准后凭借用单到读者服务部领取研讨室钥匙.会议改期或取消,应及时通知图书馆办公室.\n 4.学校每周会议表上安排的两办（党办、校办）会议优先使用,由两办或会务中心直接与图书馆办公室联系.\n5.研讨室的投影设备与茶水均由使用部门自行解决,图书馆（网络中心）不提供除场地以外的任何其他服务。\n6.研讨室内禁止吸烟,饮食.\n8.本规定自公布之日起实行,解释权归图书馆（网络中心）。\n附：上海第二工业大学图书馆场地借用单\n图书馆（网络中心）</item>
        <item>根据形势发展需要，校园卡中心决定发行“校园临时教工卡”，该卡具有教工身份、临时性质、可以挂失，享有餐贴，能在餐厅、班车、医疗、浴室、电子阅览室等处消费，能出入阅览室。现对申请该卡规定如下：\n一、 办理该卡需向人事处申请，凭人事处通知到校园卡中心（18号楼118室）办理该卡。\n二、 办理校园临时教工卡需支付押金100元整。\n三、 使用结束后校园卡需要归还到校园卡中心，并领取押金。\n四、 使用结束后可以全额退还押金的条件为：\n1、 校园卡使用正常，表面无污损、无折痕、无损坏。\n2、 卡内余额加上应贴还未贴的教工餐贴金额，仍为初始充值金额的。\n五、 使用结束后有下列情况的需要扣除押金：\n1、 校园卡表面污损严重、有折痕、或卡片已无法正常读写的，扣押金15元。\n2、 卡片丢失的，扣押金15元。\n3、 卡内余额加上应贴还未贴的教工餐贴金额后，与初始充值金额有差异的，根据差异金额从押金中扣除。</item>
        <item>1、 餐饮系统POS机必须在线使用，不得随意脱机使用。\n2、 如遇线路故障，由部门向图书馆系统部报修后，由系统部开具脱机单，写明脱机POS机机号，时间脱机。一式二份，一份交餐饮中心，一份交校园卡中心备案。维修当天不能完成的，期间的教职工餐饮补贴由系统部负责复原。\n3、 如遇POS机故障或需要脱机使用POS机的：由食堂主任向系统部提出报修，并填写脱机申请单，写明脱机机号、脱机时间，修复后或脱机使用后，必须当天上传数据。不能当天上传数据的，由系统部负责复原教职工餐饮补贴数据。\n4、 食堂未申请私自脱机使用POS机造成教职工餐饮补贴错乱的，由食堂负责赔偿教职工餐饮补贴，或由食堂向校方提出申请餐饮补贴修改发放，经主管校长同意后，由系统部校园卡中心负责执行。\n5、 此规定自2010年 月 日开始执行。</item>
        <item>     校园卡系统是数字校园的重要组成部分,需要大力发展,需要各方面鼎力支持，我们提供接口义不容辞。校园卡系统又是校园生活的重要组成部分,事关金融风险，需要安全稳定，我们提供接口时又必须慎之又慎。为此，对申请提供校园卡系统接口规定如下：\n 一、 申请提供校园卡系统数据接口的条件\n 1） 凡经过学校批准立项的公共服务项目；\n 2） 凡经校信息化建设领导小组批准的公共服务项目；\n 二、 申请提供校园卡系统数据接口的手续\n 1） 满足上述条件之一的项目负责人书写《委托任务书》，由部门负责人签字认可，报图书馆主管校长批准，送图书馆，完成委托手续。\n 2） 部门携委托研制单位至图书馆签订《关于提供校园卡系统接口的安全保密协议》和《双方接口确认方案》。</item>
        <item>第一条 为保障校园卡系统正常运行，网络信息中心提供校园卡设备维修服务。为搞好本项服务，特制订本办法。\n 第二条 本办法维修的设备有：\n 1.校园卡服务器 2.校园卡客户终端 3.POS机 4.校园卡周边设备\n 第三条 本办法服务之项目：\n 1.维修：上门现场设备检测处理，包括请厂商上门维修\n 2.送修：现场维修无法完成的设备，送校园卡中心维修，包括送厂商维修\n 3.安装或更新设备\n 4.设备搬移：网路、电源布线\n 5.网路配置与规划\n 6.安装或更新应用软件\n 第四条 维修流程\n 1、 食堂部门服务：\n 食堂操作员发现问题——报告分食堂经理——后服公司校园卡管理员确认——联系网络信息中心校园卡系统员\n 2、 其它部门服务：\n 校园卡子系统操作员发现问题——联系网络信息中心校园卡系统员\n 第五条 情况处理\n 1、 一般情况处理：一般情况指不妨碍大局的个别设备的损坏。此类情况由后服公司校园卡管理员或校园卡子系统操作员填写维修单，送校园卡中心，校园卡系统员接单后，48小时内到现场处理，如现场无法排除故障，则由系统员通知保修厂商进行维修检查\n 2、 紧急情况处理：紧急情况指妨碍大局的故障或设备的损坏。此类情况由后服公司校园卡管理员直接通知校园卡系统员。系统员接到通知后，12小时内到现场进行故障诊断与故障排除，\n 并帮助负责人员深入了解运行机制，做好现场培训。\n 3、 网络信息中心根据校园卡合同条款对所维护的设备，负责自校园卡系统验收之日起12个月免费维修和终身保修的保证（人为原因损害除外）。过保修期的设备，一律按维修报价单收取工本费。\n 4、 维修报价单见附表\n 第六条 维修费用统一归口于学校财务处处理\n 第七条 其他未尽事宜，由网络信息中心公布处理之。\n 校园卡中心\n 2010年10月12日</item>
        <item> 上海第二工业大学网络中心机房服务器托管规定\n 一、服务的对象和范围\n 上海第二工业大学学校各院、系、部、处、室。\n 二、托管服务条款\n 1、 托管部门须遵守《中华人民共和国计算机信息网络国际联网管理暂行规定》、《中华人民共和国计算机信息网络国际联网管理暂行规定实施办法》等相关国家法律和上海第二工业大学的各项规章制度。\n 2、 托管部门须承诺服务器上运行的应用服务内容不违反上述规定，不得使用该服务器从事法律法规和学校禁止的活动，包括私自开设代理服务器，使用P2P软件、黑客扫描软件等，尤其是不得发布含有色情、赌博、反动内容的信息。一经发现服务器包含上述违规应用及信息，该服务器管理人员应立即主动删除。\n 3、 托管服务器原则上只允许对外开放以www为主的互联网基本信息服务，如需提供其他服务，需要申请时特别说明，经网络信息中心审批后，方可提供。\n 4、 托管部门自行解决服务器上所需要的软件版权（许可/使用权）以及由此造成的法律纠纷，并负责服务器上数据的完整性和保密性。\n 5、 为了规范校园网络管理，保障托管服务器的正常运行，最快时间的故障排除和应用服务的恢复，服务器托管部门须提供机器的详细资料，包括：负责人、联系人、服务启动的口令、操作系统类型、硬件基本配置、应用服务、开放端口等，详见“附件一 《上海第二工业大学网络信息中心托管服务器申请表》”。\n 6、 网络信息中心有权对服务器使用进行必要的监控，以保证学校网络线路的正常运行。\n 7、网络信息中心保留因托管部门违反本规范中的2、3、4等条款，或因服务器中毒、被黑客侵入等情况出现时终止服务器运行的权利。\n 8、 服务器托管需要收取一定的基本费用，主要用于服务器供电、空调费用等。目前暂时不收取，以后视具体情况再进行实施。费用收取标准须经协商讨论、并经学校相关部门批准。\n 9、 网络信息中心保留对本规定的最终解释权和修改权。\n 三、服务内容\n 1、 网络信息中心提供良好的机房环境，完备的机房设施。\n 2、 网络信息中心负责设备物理位置的摆放、IP地址的分配、网段划分、网络流量监控和校园网的正常运行，保证设备物理安全、网络畅通。\n 3、 网络信息中心负责托管服务器的安全检查、漏洞扫描和必要的技术支持。\n 4、 如有需要，网络信息中心可提供漏洞扫描的统计报表和相关安全性建议。\n 四、争议解决与不可抗力\n 1、由于不可抗力因素引起供电和通信不稳定而造成的网络故障以及软硬件问题，网络信息中心不承担责任。\n 2、由于ISP（Internet Services Provider）的原因造成的网络故障，将由网络信息中心负责与运营商联系，及时排除故障。\n 13.2服务器托管须知\n 13.3服务器托管协议\n 13.4托管服务器登记表</item>
        <item> 校园卡用户须知\n 一、 主要功能\n 我校发行的校园卡（一卡通）的基本功能是提供校区内的身份识别和消费结算。\n 主要使用场所有：\n 1、东西区食堂就餐。\n 2、小卖部和教育超市购物。\n 3、图书馆图书外借凭证和罚款、赔款结算。\n 4、图书馆普通阅览室身份识别（可记录入馆时间和离馆时间）。\n 5、图书馆电子阅览室身份识别和计时结算（记录入馆时间和离馆时间并按在馆时间结算费用）。\n 6、图书馆读者服务结算（复印、复制、复录等收费服务）。\n 7、学校交通班车收费。\n 8、学校医院付费项目结算。\n 9、各类机房身份识别及计时结算。\n 10、其他需要身份识别和结算的地点 。\n 二、 校园卡种类\n 1、教工卡，供本校教工使用，原则上可用于校区内任何需要身份识别和消费结算的地点，可以挂失。\n 2、学生卡，供本校在校生使用，与教工卡功能基本相同，可以挂失。\n 3、临时卡，供短期来校人员使用，分记名卡和非记名卡两种，记名卡可以挂失，但不可以退卡；非记名卡不可以挂失，但可以退卡。记名卡经主管部门同意可等同于教工卡或学生卡使用；非记名卡主要用于校区内的就餐和购物。\n 三、 校园卡发行\n 1、教工卡由人事处签发名单，网络信息中心负责制作和发放。\n 2、学生卡由教务处签发名单，网络信息中心负责制作和发放。\n 3、临时卡由各使用部门提出申请，网络信息中心负责制作和发放。\n 四、 校园卡充值\n 校园卡不允许透支，必须先充值后使用，充值方式有：\n 1、现金充值：任何持卡人都可以持卡交付现金充值，充值额度不限。建议一次充值不要超出300元。目前充值地点在西食堂底楼。\n 2、圈存充值：通过圈存机将银行帐户中的资金划入校园卡。学校将为所有教工和在校生建立一个工商银行的帐户。教工和学生可以通过设在图文信息中心底楼自助银行的圈存机将工行帐号中的活期存款划入校园卡（划款数额由持卡人在圈存时指定）。\n 3、虚拟充值：由网络信息中心根据学校主管部门的指令，在指定的校园卡内增加资金余额（即非现金充值）。虚拟充值必须有相应的资金帐号予以结算。\n 五、 教工卡就餐补贴\n 此次教工卡发放时，已在卡中虚拟充值100元。教工当天就餐消费额（限食堂内消费不含小卖部）累计大于等于4.0元，学校补贴4.0元；当天就餐消费额累计不足4.0元的，按实际发生数予以补贴；当日就餐消费累计为零的，不予补贴。教工卡就餐消费每月结算一次，补贴金额仍以虚拟充值方式加入校园卡。教工在使用过程中发现卡中金额不足最低消费时，可自行通过现金或圈存进行充值。\n 六、 挂失、解挂、补卡、销户和退费\n 1、教工卡、学生卡和记名临时卡如有遗失应尽快凭本人有效身份证明（如身份证、学生证、工作证等）挂失，以避免不必要的经济损失。\n 2、如找回遗失的校园卡并且没有办理补卡手续的，可以申请解挂，恢复原卡功能和卡内余额。\n 3、因校园卡遗失需要补卡时，可在挂失后第二天按原发行程序补卡。补卡者须交纳一定的工本费。\n 4、持卡人离校时可凭本人校园卡申请销户，经身份确认后予以销户并退还卡内余额。非记名临时卡在销户时交出临时卡的可退还押金及余额。\n 5、挂失、解挂、补卡、销户和退费的地点暂时设在西食堂底楼，以后办理地点如有变化，另行通知。\n 七、 管理部门\n 1、网络信息中心：负责系统开发与维护、发行、补卡、销户和退费及相应的技术支持。\n 2、后勤服务总公司：负责餐饮子系统管理、现金充值、挂失和解挂。\n 3、财务处：负责资金帐户的设立和结算</item>
        <item> 上海第二工业大学校园网故障处理（流程）办法\n 上海第二工业大学校园网（以下简称校园网）是学校重要的基础设施之一，是学校管理、教学和科研的重要工作平台。为了保障校园网络的正常运行和学校用户的权益，使校园网更好的服务于学校各项教学、科研和管理事务。在严格按照《上海第二工业大学校园网管理办法》基础上，制定相应的校园网故障处理工作流程与细则如下：\n 1、 故障报修：\n 校园网用户使用校园网首先应当在确认接入计算机的合法使用身份和相关信息的情况下进行故障报修；\n 校园网用户在使用过程中发生故障应报修至所在部门的网络信息管理员，确认故障范围和原因，尽可能第一时间解决故障；\n 通过部门网络信息管理员确认后，一时无法解决的故障由所在部门网络信息管理员拨打50217339学校网络信息中心校园网故障报修热线接报并安排进行维护；\n 2、 故障维护与解决：\n 校园网故障维护一般首先采用电话支持服务，校园网用户和部门网络信息管理员应主动配合网络中心维护人员收集网络故障信息和远程连接测试维护，便于快捷合理有效的解决故障与降低维护成本；\n 对于需要进行现场维护的网络故障，部门网络信息管理员与网络中心共同确定现场维护的具体时间和接待人员、联系方式等相关信息；\n 现场维护时，部门网络信息管理员配合相关设备间开启和特殊需要工具的提供。\n 3、 故障解决方式及响应时间：\n 校园网一级故障（基本故障）报修：各部门信息员在接到校园网合法用户故障报修后，应第一时间（1小时内）进行基本故障维护排除、相关故障信息收集和处理情况登记。\n 网络信息中心接报故障（二级故障）后，第一时间进行故障的电话支持维护和故障信息登记，力求快速解决故障，恢复正常使用。\n 若用户故障确实需要到现场解决的，网络信息中心一般将会收集相关故障信息，做好现场维护登记，安排在当日或次日至现场进行故障处理和维护。\n 4、故障处理情况信息登记：\n 校园网故障报修及处理的具体情况应做好相关信息登记工作。各部门网络信息管理员以及网络信息中心维护人员必须对报修的校园网故障进行信息登记和备案。\n 故障报修的校园网用户应配合故障维护人员进行相关信息填写登记，并对处理的情况和相关工作进行评价和确认。\n 5、其他：\n 校园网故障处理设置投诉热线：50217339。用户可以对相关工作进行建议、推荐方案以及服务投诉。</item>
        <item>上海第二工业大学用户入网安全责任书\n 　　凡接入上海第二工业大学校园网（SSPUnet），获得校园网服务的用户必须认真阅读并自觉遵守本《安全责任书》中的各项规定。\n 　　一、严格遵守《中华人民共和国计算机信息网络国际联网管理暂行规定》、《中国教育和科研计算机网用户守则(试行)》、《互联网信息服务管理办法》等国家法律法规，遵守上海第二工业大学校园网接入、运行和信息安全管理等有关规定和制度。\n 　　二、不得利用计算机联网从事危害国家安全、泄漏国家秘密、侵犯国家、社会、集体和公民合法利益的违法犯罪活动；不得制作、复制、查阅和传播各种违反宪法和法律、行政法规的有害信息。\n 　　三、不得进行诸如在网络上发布不真实信息、散布计算机病毒、进入未经授权的计算机系统、非法盗用他人所有的IP地址入网等任何干扰其他网络用户、破坏网络服务和损毁网络设备等危害计算机信息网络安全的活动。\n 　　四、校园网用户应当用自己的真实身份登记上网，遵守安全保密的各项规定，不得擅自发布或泄露他人姓名、地址、电子邮件地址等个人信息，并对自己在网上发布（包括转载）的信息负责，承担相应责任。校园网资源用户在有按规定享用的权力的同时，也必须承担安全责任的义务。属个人使用的账号，密码应经常改变，因密码泄漏等造成的后果，责任由用户自己承担。\n 　　五、用户有自觉接受国家和学校有关部门依法进行的监督检查并配合采取必要措施的义务。\n 　　六、用户接入校园网须向网络中心办理入网申请、登记手续，并签署本《安全责任书》，当确定不再使用网络时也需及时向网络中心申请取消。未经网络中心许可不得擅自将已接入校园网的设备以任何方式连入其它互联网络。\n 　　七、为和本部门有合作关系的校外用户申请校园网接入服务的校内用户，应当承担本入网责任书规定的各项安全责任。\n 　　八、应当遵守学校有关校园网费用分担管理的有关规定，及时缴纳网络使用费。\n 　　我作为校园网用户，已认真阅读了本责任书，同意遵守本责任书中的各项规定。如有违反，愿意承担法律责任。\n 　　本人申请的IP地址： 　□ 见附件。\n 　　　　不提供任何代理类服务 □。\n 　　　　提供代理类服务□：NAT□；VPN□；无线□；其它□；内网机器数：\n 　　　　本责任书一式两份，一份留网络中心备案，一份用户留存。\n 　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　用户签名：\n 　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　　日　　期：</item>
        <item> 上海第二工业大学校园网络系统安全管理制度\n第一条 为了保护上海第二工业大学校园网络系统的安全、促进学校计算机网络的应用和发展、保证校园网络的正常运行和网络用户的使用权益，制定本安全管理制度。\n第二条 本管理制度所称的校园网络系统，是指由学校投资购买、由网络信息中心负责维护和管理的校园网络主、辅节点设备、配套的网络线缆设施及网络服务器、工作站所构成的、为校园网络应用及服务的硬件、软件的集成系统。\n第三条　校园网系统的安全运行和系统设备管理维护工作由现代教育中心、负责，现代教育中心、可以委托相关单位指定人员代为管理子节点设备。任何单位和个人，未经校园网负责单位同意、不得擅自安装、拆卸或改变网络设备。\n 第四条　任何单位和个人、不得利用联网计算机从事危害校园网及本地局域网服务器、工作站的活动，不得危害或侵入未授权的（包括CERNET或其它互联网在内的）服务器、工作站。\n 第五条　除校园网负责单位，其他单位或个人不得以任何方式试图登陆进入校园网主、辅节点、服务器等设备进行修改、设置、删除等操作；任何单位和个人不得以任何借口盗窃、破坏网络设施，这些行为被视为对校园网安全运行的破坏行为。\n 第六条 校园网各类服务器中开设的帐户和口令为个人用户所拥有，网络信息中心对用户口令保密，不得向任何单位和个人提供这些信息。\n 第七条 网络使用者不得利用各种网络设备或软件技术从事用户帐户及口令的侦听、盗用活动，该活动被认为是对网络用户权益的侵犯。\n 第八条 校园内从事施工、建设，不得危害计算机网络系统的安全。\n 第九条 校园网主、辅节点设备及服务器等发生案件、以及遭到黑客攻击后，校园网负责单位必须在二十四小时内向校保卫部门报告。\n 第十条　严禁在校园网上使用来历不明、引发病毒传染的软件；对于来历不明的可能引起计算机病毒的软件应使用公安部门推荐的杀毒软件检查、杀毒。\n 第十一条 任何单位和个人不得在校园网及其联网计算机上传送危害国家安全的信息(包括多媒体信息)、录阅传送淫秽、色情资料。\n 第十二条 校园网及子网的系统软件、应用软件及信息数据要实施保密措施。信息资源保密等级可分为：（１）可向Internet公开的；（２）可向校内公开的；（３）可向本系（单位）公开的；（４）可向有关单位或个人公开的；（５）仅限于本单位内使用的；（６）仅限于个人使用的。\n 第十三条 对所有联网计算机及上网人员要及时、准确登记备案。多人共用计算机上网的各级行政单位、教学业务单位上网计算机的使用要严格管理，部门负责人为网络安全负责人。学校公共机房一律不准对社会开放，上网人员必须出示学生证、教师证，机房工作人员记录上网人员身份和上下网时间、机号、机器IP地址。公共机房使用网络的记录要保持一年。\n 第十四条 校园网负责单位必须落实各项管理制度和技术规范，监控、封堵、清除网上有害信息。为了有效地防范网上非法活动，校园网要统一出口管理，设置网络安全设备（防火墙、入侵监测系统等）、统一用户管理（统一认证），进出校园网访问信息的所有用户必须使用校园网负责单位设立的代理服务器、Email服务器。未经校园网负责单位批准，各单位一律不得开设代理服务器、Email服务器。\n 第十五条 违反第五条及第十一条规定的行为一经查实，将向学校保卫部门报告，视情节给予相应的行政纪律处分；造成重大影响和损失的将向市公安部门报告，由个人依法承担相关责任。\n 第十六条 违反第七条规定的侦听、盗用行为一经查实，将提请学校给予行政处分，关闭其拥有的各类服务帐号；行为恶劣、影响面大、造成他人重大损失，涉及犯罪的，将由公安部门依法处理。\n 第十七条 故意传播或制造计算机病毒，造成危害校园网系统安全的按《中华人民共和国计算机信息系统安全保护条例》中第二十三条的规定予以处罚。\n 第十八条 本管理制度中所指出的校园网负责单位为网络信息中心。\n 第十九条 本管理制度二00六年一月一日实行。</item>
        <item> 上海第二工业大学\n关于校园网信息安全事故责任追究的规定（试行）\n 2008年6月30日\n 第一条 为保障学校校园网信息安全、落实校园网信息安全责任，根据国家关于维护互联网安全的法令、学校信息发布规定和信息安全保密制度以及学校相关的劳动人事制度，制订本办法。\n 第二条 本办法所指校园网信息安全为校园网门户网站的信息安全。\n 第三条 本办法所指信息安全事故是指相关工作人员违反工作纪律或应尽责任而未尽到责任（不包括受客观条件限制）导致校园网出现以下情况之一的：\n ㈠ 因违法和不良信息使学校形象受到损害的。\n ㈡ 因泄密使学校工作受到影响的。\n ㈢ 因系统维护不当使网站不能正常运行而影响工作的。\n ㈣ 重要数据和信息丢失或遭到破坏无法恢复的。\n 第四条 信息安全事故由学校信息化工作领导小组组织认定。\n 第五条 视信息安全事故情节程度，根据学校奖惩制度给予责任人相应处分。\n 第六条 信息安全事故责任人有其他违法行为的，依法追究刑事责任。\n 第七条 网络信息中心的党政正职是校园网信息安全第一责任人，发生重大信息安全事故时，应承担领导责任。\n 第八条 本规定由学校信息化工作领导小组负责解释。\n 第九条 本规定自校长办公会议批准公布之日起试行。 </item>
        <item><a href="http://library.sspu.edu.cn/sys/ckfinder/userfiles/files/%E7%BD%91%E7%AB%99%E5%BB%BA%E8%AE%BE%E7%94%B3%E8%AF%B7%E8%A1%A82010.doc">网站建设申请表</a></item>
        <item><a href="http://library.sspu.edu.cn/sys/ckfinder/userfiles/files/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E7%AC%AC%E4%BA%8C%E5%B7%A5%E4%B8%9A%E5%A4%A7%E5%AD%A6%E5%9F%9F%E5%90%8D%E7%94%B3%E8%AF%B7%E8%A1%A8.doc">上海第二工业大学域名申请表</a></item>
        <item> 上海第二工业大学各级校务网站建设与管理基本规范\n （试行）\n 为促进校属各部门、院系校务网站建设，体现学校的整体面貌，提高各级网站的建设、服务和管理水平，特制定本规范。\n 一、 网站建设规范\n 　　1．校属各部门、院系校务网站是校园网主站点的二级校务站点，只能建于校园网。\n 2．域名统一由学校网络信息中心分配。\n 3．技术上接受网络信息中心指导，以保证与校园网主站点的正常链接。\n 　　4．院系、职能部门必须建立独立的校务网站。鼓励校内群众团体、研究机构依托校园网建立自己的网站。\n 　　5．开办二级网站或与二级网站平行的站点，必须依据《上海第二工业大学校园网管理办法》向网络信息中心提出申请，经批准后方可开办。院属系（教研室）、教师、学生社团开办非校务网站或网页，必须向所属单位提出申请，经批准后方可开办并链接在本单位的校务网站或网页上，并服从本单位的管理。\n二、网页设计规范\n 　　1．网页的版式设计原则上采用纵向延伸和单幅版式。视觉设计应力求简洁明快，功能设计应考虑用户习惯，要方便使用。\n 　　2．网页基本要素应包括：校名、网站名、网站主办单位、网站建设时间、网站管理员信箱和电话、学校网站首页的链接。\n 　　3．应在首页上呈现学校全称，校名原则上应在网站名左侧、上侧或左上侧。学校全称可使用校名题词手迹，也可使用标宋、黑体、楷体、仿宋体，但不应使用其他字体，以保证学校名称的庄严、规范。以部门、院系名称作为网站名的，原则上也应这样。\n 　　4．首页必须提供学校网站首页的链接。进入首页后，也应通过设置链接让用户随时随处能方便地访问学校网站首页。\n 　　5．使用学校校名、校徽及其它标称、标志、图案、图片等作为版权信息或链接时必须规范。\n 　　6．网站的导航栏应清晰反映本网站的结构，应避免在同一个网站出现不同形式的导航栏。\n 　　7．同一网站的网页风格要协调统一，主页同下层页面设计上要有所差异，但每层页面的色彩、版面风格要尽量保持和谐。\n 　　8．按照《中华人民共和国语言文字法》的规定，网页名称、标题、正文均必须使用简体中文。需要开办外文网页或繁体中文网页的，必须同时设简体中文网 页，且外文、繁体中文、简体中文版本内容应一致。网页中的文章标题字体和大小应统一，可选用标宋、黑体、楷体、仿宋体，字号为14磅；正文字号一律用10 磅宋体。数字和标点符号用法必须执行国家标准。\n 　　9.部门、院系校务网页应端庄、严谨、规范，原则上不在首页使用弹出窗口、漫画，尽可能不用或少用动画。重要通知不能用弹出窗口发布，以免被具有过滤功能的Web浏览器或软件过滤。网页不能发布商业广告。\n三、网页内容规范\n 　　1．网站内容要遵守有关法律法规，不得侵犯他人版权、署名权、肖像权、隐私权等合法权益。\n 　　2．内容建设应注重实用性和服务性。\n 　　3．上网信息，文字要简洁流畅，文字和图片内容要清晰、健康。\n 　　4．上网信息必须是非涉密信息。\n 　　5．部门校务网站应包括部门职能介绍或工作职责、部门管理制度、办事指南、机构设置、部门负责人简介、本部门工作动态和信息、公开信箱、办公联系方式等内容。\n 　　6．院系校务网站应包括院系介绍、现任领导、内设机构、本科专业、师资力量、办学条件、学科建设、教学科研成果、党的建设、团学工 作、成人教育、招生就业、本院系动态和信息、办公联系方式等内容。院系的成人教育、自设研究机构和其他实体，一律整合在院系校务网站上，校园网导航栏不单独提供链接。\n 　　7．部门、院系校务网站在网页中引用学校基本情况方面的数据、提法、表述风格和宣传口径，必须与学校校务网站保持一致。\n 　　8．在人员简介中使用“著名”、“知名”、“优秀”称谓的，必须报经党委办公室审核。\n四、网站管理规范\n 　　1．网站主办单位必须对所开办的网站进行管理，并对该网站的形式、内容、运行负全责。各部门、院系校务网站实行管、监、制三结合的管理运行机制。\n 　　2．网站管理实行领导分管负责。开办网站的单位必须指定1名负责人分管网站建设，负责规划、统筹、督导、检查此项工作，并对网站规划、建设、管理、运行负总责。\n 　　3．各部门、院系校务网站必须指定不少于1名的政治素质好、责任心强的教师或学生政治辅导员网站监管人员，监控本单位网站的内容，发现问题要及时与网络信息管理员联系，提出处理意见，并督促改进；发现重大问题要及时向分管领导、校保卫处报告。\n 　　4．各部门、院系校务网站要指定不少于1名的政治素质好、责任心强的教师或学生政治辅导员担任网站信息员，负责网站内容的更新。\n 　　5．各部门、院系校务网站要指定不少于1名的政治素质好、责任心强、懂网络技术的教师担任网络信息管理员，负责网站建设、维护和日常管理。\n 　　6．网络工作分管领导、网站监管人员、网站信息员、网络信息管理员如果由于各种原因暂时不能行使职责的，单位要指派替代人员，并做好交接工作，办理交接手续。\n 　　7．各部门、院系校务网站的信息更新期限不超过30天。超过期限未更新的，网络信息中心将要求部门对网站更新；超过60天未更新的通报学校主管领导。\n 　　8．因疏于管理而导致网络安全事故和信息管理事故的，将追究该单位有关人员的责任，视事故严重程度给予相关责任人以行政处罚。</item>
        <item>上海第二工业大学\n 校园网信息发布管理办法\n________________________________________\n第一条 为规范信息发布行为，确保信息安全、丰富网络信息，更好地反映学校发展和塑造学校形象，根据国家《互联网信息服务管理办法》和学校对校园网管理的有关规定，制定本办法。\n第二条 本办法所指校园网信息包括学校及各部门因工作和对内对外沟通及宣传需要，在校园网上发布的所有信息，其形式包含但不限于报道、通知、公告、文件下载、图片、声音、视频、调查问卷等。\n 第三条 校园网信息发布的主管部门为党委办公室和校长办公室(以下简称两办)，信息采集和发布者为学校二级部门及由两办指定的其他部门，信息发布的技术支持和保障部门为网络信息中心。\n 第四条 校园网信息发布渠道是主域名为www.sspu.cn的校园网网站。各部门由其他渠道发布信息的应逐步纳入校园网信息发布渠道。\n 第五条 校园网网站主页上的固定栏目设置由两办会同相关部门研究确定，并根据栏目内容指定信息采集和发布部门。\n 第六条 学校二级部门可申请在校园网信息发布系统中建设与本部门业务相关的子站或专栏（以下统称二级子站）。二级子站的申请按业务性质由党办或校办负责审核，经审核同意建站的，由网络信息中心信息部负责设计制作。\n 第七条 学校二级部门（含两办指定的其他有信息采集和发布任务的部门）应安排有责任心、组织纪律性强、政策水平较高、有较强写作能力的人担任部门信息员。信息员名单由部门提名，经两办审核同意后确定并报宣传部备案。信息员负责本部门网页（即校园网子站）或指定栏目的信息采集、编辑、上传、签发和文档保存工作。\n 第八条 所有上传信息须经部门党政主要负责人（正职或主持工作的副职）审阅；涉及学校分管领导的信息报分管领导本人审阅；涉及学校重大事项、学校主要领导或上级和外单位领导的信息，根据内容报党办或校办审阅；涉及外事工作和活动的信息报校外事办公室审阅；涉及其他部门主管业务的信息，应报请业务主管部门协助审阅。\n 第九条 校报向校园网提供信息，应经宣传部长审阅；校报采用校园网已发布的信息可不再送审。\n 第十条 信息审阅人应根据国家和学校的有关规定对信息的所有内容进行审核。\n 第十一条 经信息员在信息发布系统中上传的信息，均视为已经按照第八条、第九条和第十条要求完成审阅并同意发布，信息审阅人须承担审阅责任。\n 第十二条 不设信息员的部门（或有信息员但没有信息上传、签发权限的部门），可通过指定的电子邮箱，按规定的格式向信息部报送信息。信息部收到这些信息，均视为电子邮箱所属部门已经按照第八条、第九条和第十条要求完成审阅并同意发布。\n 第十三条 完成审阅并同意发布的信息，由网络信息中心信息部或部门信息员负责在信息发布系统中签发。特殊情况下，两办可以指定由网络信息中心信息部负责所有信息的签发工作。\n 第十四条 校园网网站主页上的新闻报道和相关链接的设置，根据内容性质分别由两办审核后授权网络信息中心制作发布。\n 第十五条 网络信息中心应在两办和宣传部指导下，对全校信息员开展业务培训工作。\n 第十六条 两办、宣传部和网络信息中心应加强对校园网网站的监管，发现问题应及时指示信息部予以纠正；对违反本办法的信息发布要求或信息发布行为，信息部有权予以拒绝或采取措施终止信息发布。\n 第十七条 信息员对经过审阅上传的原始文档（纸质或电子）应保存6个月备查；重要文档应长期保存；需要归档的，按档案管理办法归档；网络信息中心对校园网网站的信息应按信息安全要求做好备份保存工作。\n 第十八条 遇有本办法未能明确规定而实际工作中发生的问题，由两办牵头，会同宣传部和网络信息中心协调处理，并视需要向分管领导请示、报告。\n 第十九条 本办法由两办负责解释。\n 第二十条 本办法自2010年 10月 1日起实行。</item>
        <item> 党支部是基层党组织的政治核心,是部门完成年度计划的保证体系。图书馆是学校教育和实践基地，是学生的第二课堂，完善支部工作制度，是保证各项工作正常开展的保证。为了更好地发挥支部的核心作用，协助馆完成正常的年度工作，我支部制订如下工作制度：\n 1. 严格执行党章规定，规范党员民主生活会。\n 2. 规范党内办事程序，严格党员的行为准则。\n 3. 发扬民主，认真听取群众意见，正确对待持不同意见者，团结群众。\n 4. 严格请示报告制度，遇到重大问题及时报告。\n 5. 加强党建工作，规范发展流程，做好积极分子的联系、管理和统计工作。\n 6. 加强党员的制度意识，树立制度的权威性。努力做到：执纪必严，违纪必究。\n 7. 全体党员应身体力行，自觉、模范地履行党员义务。支委成员更应以身作则，发挥表率、带头作用。\n 8. 及时听取各方意见，在实际工作中不断完善支部的各项工作。</item>
        <item> 图书馆（网络中心）直属党支部自2004年9月学校党委下文成立，单独组织本支部的中心组学习，为了更好的组织学习，提高学习质量，特定如下制度共勉；\n 1、以邓小平理论和“三个代表”重要思想为指导，把学习与党的建设结合起来，充分发挥党支部的战斗堡垒作用和党员领导干部的先锋模范带头作用，提高政治素质；\n 2、中心组的学习要围绕主题，把握灵魂，结合党的基本理论、基本路线、基本纲领、基本经验的学习，结合马克思主义发展史的学习，弘扬理论联系实际的优良作风，紧密联系学校和图书馆（网络中心）的实际，以“三个代表”重要思想推动工作，不断提高理论学习的实效性；\n 3、中心组学习坚持每二周学习一次政治理论学习活动，如果学校组织则以学校中心组学习为主，图书馆（网络中心）直属支部不再安排。要求坚持个人研读与集体学习相结合，在学懂弄通、开拓创新和狠抓落实上下功夫。\n 4、学习内容服从学校的统一安排，积极参加学校组织的各种辅导报告，学习讨论时积极发言，认真写读书笔记、写学习心得。\n 5、党员干部要努力成为勤奋学习、善于思考的模范；解放思想，实事求是，与时俱进的模范；勇于实践和探索、锐意创新的模范。\n 6、直属党支部中心组学习成员是：周政新、曹育南、陈晓光。</item>
        <item>1、政治学习是提高图书馆职工思想政治素质、了解国家的时事政治、更好地理解党的路线、方针和政策，全体职工要自觉参加党支部组织的各项政治学习活动；\n 2、为了不影响图书馆的开放，政治学习时间为每周五下午，每月二次；\n 3、学习形式有全馆集体学习和分组学习，集体学习的形式可以是学习党的路线、方针、政策等文件及国家时事政治，或到有关的部门的单位参观学习，学习坚持理论联系实际，在落实上下功夫；\n 4、学习态度要认真，积极发言，学校有报告或政治活动则参加学校组织的活动，图书馆不另行组织（学校特别规定的除外）；\n 5、全馆学习由党支部宣传委员记录，同时记录参加人员，分组学习时，学习组长要做好学习考勤、学习内容和讨论记录，以备考核；\n 6、学习纪律：学习时间不迟到，不早退，不无故缺席；学校有公务必需请假，学习考勤以备考核参考；\n 7、共产党员要带头认真学习，积极发言，做学习的模范。</item>
        <item> 1. 党政联席会取代以前的馆务会，参加人员为党支部书记、馆长、副馆长、办公室主任和副主任办公室副主任负责会议记录并将讨论决定的事情进行协调或执行\n 2. 党政联席会讨论决定图书馆的重大问题，如人事、干部、考核、聘任、经费、设备购置、文献资源建设等\n 3. 党政联席会议定期或不定期的召开，每周一上午开会，如有特殊情况则可临时召开\n 4. 党政联席会决定的事情和内容可在全馆职工大会上公布或采取其它形式公布涉及人员或其它重大事项不宜公开的则不能犯自由主义，注意保守秘密</item>
        <item> 1. 图书馆公章由图书馆办公室负责管理，未经馆长批准不得随意交由他人管理和使用。因故需临时交接，须经馆长批准并按严格交接手续办理。\n 2. 涉及图书馆重大利益的有关各种公文、公函、合同、协议书等，必须经馆长批准，方可盖章。\n 3. 图书馆各行政部门若以图书馆名义发出各种公文、公函、重要申请及证明材料等必须填写《图书馆使用公章审批表》并经各单位负责人和馆长审批签字后，方可加盖公章。加盖公章的重要材料如需备案，请在《图书馆使用公章审批表》中明示并注明备案科室。\n 4. 对内、对外发放的各种证件、证明需加盖图书馆公章时，须由颁发证件、证明的部门负责人及图书馆主管领导审批后，方可盖章。\n 5. 经常性业务报表、常规上报材料等需加盖图书馆公章时，须经各部门负责人签字后，方可盖章。\n 6. 一般性介绍信及身份证明，须经图书馆办公室主任或公章主管人员审核并填写《图书馆使用公章审批表》后，方可盖章，以备查询。\n 7. 各相关部门在处理图书馆的一般性对外业务时，如需加盖图书馆公章，由图书馆办公室主管人员根据图书馆的相关规定，酌情处理，并填写《图书馆使用公章审批表》。\n 8. 对加盖公章的材料，应注意落款单位必须与印章一致，用印位置恰当，要骑年盖月，字组端正，图形清晰。\n 9. 图书馆公章禁止带出馆外使用，如因特殊需要，必须经馆长批准，由图书馆图书馆办公室人员携带前往，用后立即带回。\n 10. 公章一律不得用于空白纸张、空白单据等。如遇特殊情况时，必须经馆长签发《图书馆使用公章审批表》后方可开出。\n 11. 公章一般应在上班时间内使用，如无特殊情况，下班后停止使用公章。\n 12. 公章管理人员要保留好《图书馆使用公章审批表》或《加盖公章登记薄》，以备核查。\n 13. 公章管理人员必须认真负责，严格遵章守纪，秉公办事。没有馆长及相关负责人的签字，不得随意盖章。\n 14. 公章管理人员应妥善保管公章，不得随意乱放，下班时间和节假日期间应采取妥善措施保管。\n 15. 盖章后出现的意外情况由批准人负责，如公章管理人员违规盖章造成的后果由直接责任人负责。\n 16. 在公章管理和使用过程中出现问题，应及时向馆长汇报。\n 17. 本办法由图书馆办公室负责解释和补充，自年月日起试行。</item>
        <item> 为了进一步深化图书馆内部管理体制改革，建立有效的激励机制，充分调动全馆职工的工作积极性，有力推进图书馆事业的发展与各项工作有序开展，根据学校财务制度的要求，结合图书馆的实际，特制定本办法。\n 一．经费使用原则\n 1．依据《上海第二工业大学关于各类经费使用和管理的若干意见》、《上海第二工业大学财务报销办法》、《办公经费管理办法》《学院(部、中心)结余经费、结算经费、启动经费使用管理办法》制定，如有冲突以上述四制度为准。\n 2．期（报）刊订阅返还款、废旧报纸处理费、校园卡补办费、技术服务费等各类经济收入均须两人经手，所得钱款应及时交办公室。\n 3．办公室收到款项应开收据，所得款项按学校规定上缴校财务。各部室及任何人不得以任何理由截留各种让利款、劳务费等钱物，一经发现将严肃处理。\n 二．津贴发放范围\n 1．年终考核为馆内表扬者。\n 2．获校级以上（含校级）奖励者。\n 3．认真完成馆内下达的本职工作以外的任务者（含新增业务工作）。\n 4．在校级以上期刊上发表论文者（含本部门召开的学术研讨会）。\n 5．担任学校相应管理职务，尚未享受相应津贴者。\n 6．所在馆属部门无重大责任或重大不良影响事故，并能创造性的、超工作量完成工作任务者。\n 7．节假日上班或应急工作者。\n 三．津贴发放标准\n 1． 假期开放发放(其他工作安排也可参照执行)每人每天补贴50.00元。\n 2．服务窗口部门每周开放时间超80小时，每学期拨出2000元作为工作津贴。\n 3．其他津贴标准视馆内可使用经费情况，由馆长办公会议提出具体标准，由馆党政联席会议讨论决定。\n 四．津贴申请、审核、审批、发放\n 1．津贴申请由部主任按工作安排提出，报图书馆馆办。\n 2．馆办据有关工作安排计划审核、制作津贴发放表报馆长。\n 3．津贴发放表经馆长同意后，由馆办根据津贴性质确认相应支出帐户。\n 4．津贴由馆办发放，馆办做好津贴发放记录。\n 五．津贴支出渠道\n 1．图书馆（网络中心）办公管理经费。\n 2．图书馆（网络中心）成本补偿经费。\n 3．图书馆（网络中心）结算经费。\n 本办法经2010年11月15日馆长办公会议通过，自通过之日起执行。</item>
        <item>(—)要严格按照《行政事业单位国有资产管理办法》、《高等学校实验室工作规程》和上海第二工业大学教学科研设备管理的有关规定，加强对图书馆家具和设备的管理，提高其使用效益。\n (二)家具、设备由馆办公室设专人管理。凡是到馆家具和设备，无论是本馆自购，还是学校为本馆购置或调拨的，统一由办公室办理接收手续，并及时登记上账，做到手续齐全，账目清楚，帐、卡、物相符。上账后，方可配发给相关部室使用。\n (三)各部室需要领用家具和设备时，须经主管馆领导批准，由部室主任或具体使用人员到馆办公室办理有关领用手续。\n (四)各部室配备的家具和设备要指派专人负责，必须妥善保管，不得随意转移，必须调换时由部室主任向主管领导申请批准，批准后到办公室办理调换手续。\n (五)各部室工作人员调动工作或变动工作岗位时，对所保管的家具和设备要办好移交手续，未经主管领导批准，不得物随人走。\n (六)各部室固定资产和家具由办公室分别建帐，定期检查，如发现缺少、转移，要及时按有关规定处理。\n (七)各部室需要领用低值易耗品和办公用品的，必须由各部室主任向办公室提出申请，由办公室定期编制计划，统一购买，按计划领用。未经同意自行购买的物品不予报销。\n (八)各部室需要购置家具或设备时，必须由各部室主任向主管领导提出申请，经领导批准后，由馆办公室协同各相关部室做好充分的调查沦论证工作，并经馆务会议审议通过后执行。\n (九)中、小型设备或配件由各部室根据工作需要提出，报馆长审批通过后，由设备主管部门帮助购置。\n (十)800元以上(包括800元)的设备或配件到馆，应报校资产管理处，填写设备登记卡片及资产验收单，由图书馆设备主管验收，馆长签字，交财务报账。\n (十—)采购人员在采购设备中必须遵纪守法，廉洁奉公。采购应有两人以上(包括2人)参与完成，采购过程中不允许采购人员私自接受各种回扣，—经发现将严肃处理。采购结束后要及时提交采购报告。\n (十二)设备管理员定期汇总设备购置情况，报馆办公室。</item>
        <item> 一、会议类型\n 图书馆（网络中心）会议分为以下四种：\n 1．馆长办公会议\n 2．党政联席会议\n 3．部主任会议\n 4．全馆大会\n 二、议事规则\n 1．馆长办公会议：每周召开一次。参加对象为馆长、副馆长、办公室主任。会议由馆长主持，馆长、副馆长提出议题讨论，集体做出决定，办公室主任负责记录会议并将重要议题的决定下达相关部门并督办执行。\n 2．党政联席会议：不定期召开。参加对象为正副书记、正副馆长、工会主席、办公室主任，必要时，由党政主要领导根据需要确定其他参加人员。具体内容参见《图书馆（网络中心）关于“三重一大”制度实施办法》。\n 3．部主任会议：不定期召开。参加对象为馆领导、正副部主任、工会主席。馆长、副馆长或书记主持，商讨图书馆的各项行政和业务工作。\n 4．全馆大会：不定期召开。参加对象为全馆职工。馆长、副馆长或书记主持，传达上级重要精神及指示，进行期中小结与期末总结。\n 三、会议要求\n 1．召开各种会议事先须做好准备，会议参加者应认真进行讨论。\n 2．纪录人做好会议纪录；会议记录的内容由记录标题、会议组织情况、会议进行情况三部分组成。\n 3．会议记录经整理后须形成电子文档备案，用A4纸打印并经会议主持人签字后由馆办存档。\n 本办法经2010年12月6日馆长办公会议通过。\n 图书馆（网络中心）\n</item>
        <item>1、文献采购原则\n 1.1、 坚持以马列主义、毛泽东思想以及邓小平同志建设有中国特色社会主义思想为原则，以宣传马列主义、毛泽东思想、邓小平理论与党的各项方针政策和传播健康向上的科学文化知识为已任，以提高我院大学生综合素质、为国家培养合格人才为宗旨。为教学、科研提供精神资源，以促进学校的教学、科研、管理水平的提高。坚决杜绝购入任何违背四项基本原则或宣传反动邪教思想的书籍。\n 1．2. 坚持全面了解各专业读者需求情况及有关学科的发展动向，根据学校的定位发展，坚持以满足我校规模扩大、学科发展的需要为原则，重点采购能反映我校现有各学科发展前沿以及各交叉学科、边缘学科的书籍。特别力求保证我校的三大学科群（数控机床及模具、数据库及信息工程、电力电气测控及自动化）、两个优势学科（物流管理、电子废弃物资源化及特色学科等的用书，以形成以工为主的特色馆藏。同时保证重点、兼顾一般，力求采购图书能最大限度地满足读者的需求。\n 1．3. 坚持合理使用经费，不断提高图书经费的使利用效率，在采购过程中以求新、求高、求精为标准。坚持以“少花钱，多买书，买好书”为原则。掌握各类图书合理的复本比例。对价格较高的图书请示馆领导或者在文献资源建设小组会上讨论决定。\n 1．4. 坚持做到广泛征求各学院教师对参考书的意见，为了更好地服务教学和科研，每学期都和各学院联系，带领教师到上海书诚、上海书展等进行现场采购。\n 1．5. 要拥有高度的责任心，对预订图书要加以精挑细选，采购实用性较强的图书，以节约经费，控制馆藏无序扩张。\n 1．6. 要到图书馆指定的书商处购书，不能私自选择购书地点，要按图书馆和各公司签订的合同办事。在采购工作中要坚守岗位职责，严以律已，不能借工作之便谋取私利。\n 1．7、当代科技的发展，使得图书馆文献资源的载体形式越来越复杂多样，要及时调整各种载体采购的比例。适当、逐年增加电子文献及数据库的采购比例。\n 2、文献采购办法\n 2.1、文献采购按年度计划、分级审核、归口采购的方法进行。\n 2.2、文献采购年度计划由采编部和参考咨询部按采购原则，根据图书馆发展规划、年度预算和读者需求制订，并提交图书馆资源建设小组审议。文献采购年度计划应包括资源建设指导思想、资源和经费分配比例、采购方向、采购渠道、采购方式等要素。\n 2.3、经资源建设小组审议通过的文献采购年度计划须报馆长批准后执行。难以列入年度计划的零星资源采购，由采编部提出，报馆长同意后执行。年度计划有重要变更时，须经资源建设小组审议并报馆长批准后方可变更。\n 2.4、大宗、连续的文献和数据库资源采购必须与供应商签订合同。\n 2.5、涉及商务谈判或签订合同的采购项目，由采编部洽谈采购意向及范围，馆办汇同相关部门（或资源建设小组其他成员）与公司进行商务谈判和审核合同条款，结果报馆长办公会或党政联席会讨论决定后再签订合同。\n 2.6、文献资源采购纸质文献由采编部负责，电子资源由参考咨询部负责。\n</item>
        <item> 捐赠书刊给图书馆，扩充本馆馆藏、促进资源共享，是值得提倡和鼓励的公益性行为。为鼓励捐赠，规范捐赠和受赠行为，根据国家公益事业捐赠法和本馆对书刊的管理规定，特制定本条例。\n 第一条 本馆接受出于自愿、无偿和符合本馆馆藏要求的书刊捐赠。\n 第二条 捐赠人的捐赠行为应当遵守国家法律、法规，不违背社会公德，不损害公共利益和其他人的合法权益。\n 第三条 本馆对受赠书刊向捐赠人出具有效证明。\n 第四条 受赠书刊属于本馆馆藏资源，经登记造册后用于公共借阅，不可挪作他用。\n 第五条 受赠书刊参照馆藏书刊管理办法进行管理。\n 第六条 捐赠人对所捐赠书刊的使用管理情况有知情权。\n 附：受赠书刊原则\n 1、捐赠书刊出于自愿；\n 2、接受符合学校学科发展的书籍；\n 3、接受内容健康、有学术价值的书籍；\n 4、接受世界名著、经典小说（成套）；\n 5、接受5年之内的新书；\n 6、接受保持连续性的近5年的期刊（年中无断刊）；\n 7、不接受教科、教辅书籍；\n 8、不接受复本超过3本的书籍；\n 9、不接受破损陈旧的书籍；\n 10、不接受页数低于49页的书籍。\n 上海第二工业大学图书馆（网络中心）</item>
        <item>1、读者观摩必须凭票（或校园卡）依次进入放映厅。\n 2、读者进入放映厅入座要听从管理人员的安排。不得辱骂与威胁管理人员，如有不同意见，可向上级部门反映。\n 3、读者进入放映厅要保持室内安静，不得大声喧哗与吵闹；保持环境卫生整洁，不得乱丢纸屑瓜壳等垃圾；不要吃带响声的零食，关掉或把手机设置为振动；严禁抽烟和随地吐痰。\n 4、爱护学校公共设施，如因违章造成设施损坏的将按学校有关规定进行赔偿。</item>
        <item>1、公共查询电脑只供读者上图书馆主页查找书刊信息和个人借阅情况，请勿上其他网站。\n 2、查询过程中，如发现主机、鼠标等设备有异常情况时，要及时通知工作人员，不能擅自调换。\n 3、读者不得破坏计算机外置设备 , 更不能私自拆换、挪动电源插头及计算机显示器、主机。\n 4、严禁在网上截取或传播淫秽、反动、诋毁性的报道、图片，不能打电子游戏、上网聊天、炒股、下载电影，更不能发布有有害信息。\n 5、读者自己所带软件、光碟不能在查询电脑上使用。\n 6、查询电脑无空位时，请各位读者按秩序排队等候，切勿争抢。\n 7、由于上机者使用不当造成计算机硬件损坏的 , 由上机者承担责任。\n 8、读者应服从工作人员的指导与管理，对违反本规则的读者 , 工作人员有权制止或终止其上机权利。\n 上海第二工业大学图书馆（网络中心）</item>
        <item> 第一条 凡进入电子阅览室必须持有效的校园卡，并自觉到终端机上进行身份验证，离开时再到终端机上进行确认。\n 第二条 进入电子阅览室的读者必须服从管理人员(包括勤工助学管理人员)的统一安排。\n 第三条 在电子阅览室上网查询过程中，不得随意调换座位。如因设备故障须调换座位，应事先征得管理人员的认可方能调换。\n 第四条 读者在电子阅览室内不得擅自动用其它电器设备，更不得自行拆卸、移动计算机设备。对故意破坏者除赔偿损失外，还将按校纪校规进行处理，并视其情节决定其今后的使用资格。\n 第五条 为了保证设备及网络的正常使用，读者不得随意带入软盘、光盘、移动存储器等，因学习需要确需带入者可向管理人员提出申请，经同意后方可带入。\n 第六条 读者不得在电子阅览室做与教学无关的事，也不能做影响他人学习的事。在使用网络时必须遵守国家有关互联网的法律法规，同时也必须遵守学校校园网管理的有关规定，对不听劝告者管理人员有权终止其使用资格。\n 第七条 读者不得在网上收视、下载和传播带有反动、封建迷信、淫秽内容的图文信息，一经发现，将移交有关部门严肃处理。\n 第八条 读者不得随意在电子阅览室内计算机上存储信息，在使用电子阅览室设备过程中造成的任何信息遗失和泄露，将由读者本人负责。\n 第九条 进入电子阅览室的读者应自觉保持环境卫生，不得将茶水、 饮料、零食等物品带入，也不得将大件包类物品带入。\n 第十条 读者在电子阅览室必须严格遵守公共场所治安管理的有关规定，不得将易燃、易爆、有毒和可能污染环境等物品带入阅览室，读者不得在室内吸烟，动用明火，不得寻衅闹事，打架斗殴。\n 上海第二工业大学图书馆（网络中心）\n</item>
        <item> 图书、报刊、资料等文献系国家财产，应妥加爱护.读者借阅时须保护图书资料不受损害,不得污损、圈点,否则按本馆规定处理。\n 1、逾期处理\n 借阅图书如逾期不还，每册图书交滞纳金1角/天。\n 2、图书遗失或污损赔偿\n （1）遗失文献应及时报告，尽力用相同的版本实物赔偿，并根据具体情况适当收取加工费。\n （2）遗失一般图书，赔偿原价的三倍。\n （3）遗失多卷书中的一分册，赔偿全套图书原价的三倍。\n （4）污损图书赔款基数为5角，赔款不交者，计算机将自动取消借阅图书。\n 3、报刊逾期、遗失、污损赔偿\n 报刊原则上不出借，特殊情况外借，出现上述情况参照图书赔偿处理。\n 4、其他\n （1）拆除图书中的磁性材料或撕页、“开天窗”者以窃书论处。\n （2）偷窃图书者除追回原物外，还将按书价三倍赔偿，成套书按成套书价三倍赔偿。由图书馆公布姓名，并通报有关院系行政处理。\n （3）损坏图书馆的各种设备，视情节轻重予以赔偿。\n （4）图书馆是禁烟区，严禁吸烟，违者按学校规定处理。</item>
        <item> 第一条 凡进入电子阅览室必须持有效的校园卡，并自觉到终端机上进行身份验证，离开时再到终端机上进行确认。\n 第二条 进入电子阅览室的读者必须服从管理人员(包括勤工助学管理人员)的统一安排。\n 在电子阅览室上网查询过程中，不得随意调换座位。如因设备故障须调换座位，应事先征得管理人员的认可方能调换。\n 第四条 读者在电子阅览室内不得擅自动用其它电器设备，更不得自行拆卸、移动计算机设备。对故意破坏者除赔偿损失外，还将报请相关部门按校纪校规进行处理，\n 第五条 为了保证设备及网络的正常使用，读者不得随意带入笔记本电脑、移动存储器等，因学习需要确需带入者可向管理人员提出申请，经同意后方可带入。\n 第六条 读者不得在电子阅览室做与教学无关的事，也不能做影响他人学习的事。在使用网络时必须遵守国家有关互联网的法律法规，同时也必须遵守学校校园网管理的有关规定，对不听劝告者管理人员有权终止其使用资格。\n 第七条 读者不得在网上收视、下载和传播带有反动、封建迷信、淫秽内容的图文信息，一经发现，将移交有关部门严肃处理。\n 第八条 读者不得随意在电子阅览室内计算机上存储信息，在使用电子阅览室设备过程中造成的任何信息遗失和泄露，将由读者本人负责。\n 第九条 进入电子阅览室的读者应自觉保持环境卫生，不得将茶水、 饮料、零食等物品带入，也不得将大件包类物品带入。\n 第十条 读者在电子阅览室必须严格遵守公共场所治安管理的有关规定，不得将易燃、易爆、有毒和可能污染环境等物品带入阅览室，读者不得在室内吸烟，动用明火，不得寻衅闹事，打架斗殴。</item>
        <item>1读者入室前主动在入口处刷卡，离开时刷卡。\n 2报刊阅览室所陈列的中、外文报刊和工具书仅供我校师生学习、参考使用，开架阅览，现刊一般不予外借，由于教学和科研需要借阅须经馆领导批准方可外借。过刊按图书规定外借。\n 3室内报刊每种一份，读者每次选择一本，阅读后放回原处，严禁多选、多拿，影响其他读者阅读。\n 4工具书实行押证阅览，阅后交到服务台经工作人员检查后，退还证件。\n 5阅览座位以先来先座的次序就座，不得以任何形式抢占座位。物品放在座位上而人不在，超过15分钟，管理员视为忘记带回，交到前台统一存放保管。\n 6爱护公物、珍爱报刊，不得在报刊上作任何记号，严禁污损、撕毁、裁割，一经发现按《图书资料赔偿办法》处理，情节恶劣者交学校有关部门处理。\n 7保持室内整洁、安静；不吃零食、不再阅览桌上乱刻乱画、不进行任何形式的娱乐活动；低声交谈，关闭所有通讯工具</item>
        <item> 一、借阅权利\n 1、凡属本校在编的教职员工、在册学生均有借阅图书的权利。\n 2、当年免费为离、退休人员办理通用阅览证一次。\n 3、来校讲学或工作人员以及前来进修（包括短训班）的学员，在校时间六个月以上者，由所在单位到图书馆办理一定手续，可享受相应的借阅权利。\n 4、本市兄弟院校等单位或个人，凭馆际互借证借阅图书。\n 5、对于违章的读者，在未办妥有关手续前，暂停其借阅权利。\n 6、有一册以上图书逾期未还者，暂停其借阅权利。\n 7、凡到馆读者必须自觉遵守图书馆的借阅规定，违章者根据各有关规定处理。\n 二、借书证规定\n 1、由学校统一办理校园卡，凭校园卡到图书馆借阅图书。\n 2、校园卡不能转借、代借。\n 3、冒领或用他人校园卡借书者，以窃书处理。\n 三、借阅册数\n 教职员工：图书18册。学生：图书6册。\n 四、借书期限\n 教工每册图书借期三个月，如无读者预约，可续借一次，延续一个月；学生每册图书借期二个月，如无读者预约，可续借一次，延续一个月。\n 五、馆际互借规定\n 1、外单位人员办理馆际互借，必须由专人持馆际互借证和本人身份证到本馆读者服务部借阅处办理手续。\n 2、本校教师办理馆际互借可到读者服务部登记。\n 3、馆际互借期限按相应馆规定办理。\n 六、离校手续\n 1、读者毕业、调离、出国、离退休之前，须持相关部门所发的离校单，到图书馆办理图书清还手续。\n 2、遗失图书应办理赔偿，注销借书帐户后，由读者服务部还书处在离校清单上盖章后办理离校手续。</item>
        <item>    演播录音室是室内电视节目制作的场所，面向相关专业和制作人员开放，为了更好地服务于教学和科研工作，特制订以下管理条例：\n 1. 在进入演播录音室之前，应在管理人员指导下填写设备使用登记表，未经许可非工作人员不得进入。\n 2. 使用设备时须进行登记，注明使用人、时间、工作内容备查；设备出现异常，要立即报告管理人员安排维修。　\n 3. 学生进入演播录音室之前，必须进行安全教育。进入后，教师不得离开学生，确保学生与设备安全。\n 4. 进入演播录音室的人员需听从管理人员的指导安排，无关人员禁止入内。\n 5. 演播录音室内严禁吸烟以及携带食品、饮料、危险品、化学药品等。\n 6. 严禁利用演播录音室设备翻刻、制作盗版、暴力、色情、反动的音像制品。\n 7. 演播录音室内各项设备，均有严格和正确的操作规程，使用人员必须认真按要求操作，不得擅自改变设备设置和连线，因特殊情况需要改变设备原有设置和连线的，需经过管理人员批准，使用完毕后恢复原状。\n 8. 因人为因素造成的设备损坏、丢失、被盗的,管理部门有权追究当事人的责任,并依情节做相应处理。\n 9. 演播录音室内设备严禁外借，有特殊情况者，需事先向图书馆申请，经馆长批准并办理相关手续后方可外借，用毕后立即归放到原处。\n 10. 使用人员要加强安全防范意识，在演播录音室内要注意防潮、防火、防盗，配置灭火器材使其处于良好的使用状态。\n 11. 人员离开后要切断所有的设备电源，并保持演播录音室整洁、卫生，勿遗忘随身携带的物品。\n 以上条例即日起执行。\n 管理部门：图书馆教育技术部 电话：50217241</item>
        <item> 各学院、部门：         图书馆教育技术部是为教学辅助提供各类教育技术支持、技能培训的部门。教育技术部负责全校广播、闭路电视、各会议室音响设备、多媒体教室设备的维护与技术支持。以及校级各类活动的摄影摄像，专题片的摄制，专题画册的设计制作服务。        为提高教育技术部的工作效率，合理利用教育技术部现有的人力和设备资源，规范教育技术部的服务流程，保障设备妥善使用，特制定《图书馆教育技术部设备使用及服务办法》。具体如下： 1、 教育技术部的各项设备和服务由专人保管和负责； 2、 教育技术部的各类设备、场地均属学校资产，个人不得擅自租借使用； 3、 教育技术部的各项服务和设备面向学校部门、学院开放，不提供学生个人和组织使用； 4、 委托部门须按要求填写《图书馆教育技术部预约服务单》，由教育技术部确认反馈后，预约生效。</item>
    </string-array>
    <string-array name="commonproblemtitle">
        <item>网站的图书查寻在哪里</item>
        <item>如何借用图书馆的自助研讨室</item>
        <item>河南岸和小高层学生公寓如何上网</item>
        <item>无线网络如何上网</item>
        <item>超星下载电子书</item>
        <item>请问为什么有的论文不能全文下载，谢谢</item>
        <item>为什么某个数据库使用了一段时间，在图书馆网站的电子资源中就没有链接不能使用了</item>
        <item>为什么有时不能使用某个数据库</item>
        <item>如何了解图书馆各种电子资源的使用方法，如何获得帮助</item>
        <item>图书馆培训讲座的内容有哪些</item>
        <item>在家想访问图书馆数字资源，请问该如何使用</item>
        <item>我馆采用的图书分类方法是什么</item>
    </string-array>
    <string-array name="commonproblemcontent">
        <item>进入图书馆主主页，点击OPAC分类，输入读者证号及密码（没有修改过即身份证号码后六位），即可进行图书查找与续借等。</item>
        <item>请参考本规定http://library.sspu.cn/LibrarySurvey/ReaderService.aspx?NewsId=153并下载表格部门盖章后交于图书馆办公室（18号楼212），之前请电话联系50216378确定预约情况。</item>
        <item>在认证页面中下载客户端，安装客户端后，输入用户名和密码，用户名为11位校园卡卡号，初始密码为“123456”。</item>
        <item>先双击无线网络的图标，无线接入点选择“sspu_wireless”，链接成功后，打开浏览器输入任意外网地址，将会弹出“用户上网认证系统”的认证页面，输入用户名和密码，用户名为11位校园卡卡号，密码与上海第二工业大学门户网站中个人门户登陆系统的密码相对应，初始密码为身份证后6位。成功登陆后即可使用无线网络上网。</item>
        <item>请仔细阅读下面链接页中的内容http://www.lib.tongji.edu.cn/e-resources/DBIntro.aspx?QsDBID=157。 超星电子图书离线换机阅读说明超星4.0版本阅读器已支持下载图书离线换机阅读功能，请参照以下步骤： 一、家中电脑能上网的步骤 1. 注册个人用户并登录 a.下载前打开超星阅读器，点击“注册”——》新用户注册---》按照提示完成注册并记住用户名和密码。 b.下载图书前，点击“注册”-----》用户登陆-----》输入用户名密码完成登陆，开始下载图书。 c.拷贝下载图书到u盘，并复制到家中电脑。 2. 在线登陆，阅读下载图书 打开家中电脑的超星阅读器---》点击“注册”--》“用户登陆”，用在学校注册的同一用户名登陆成功，即可阅读下载图书。 二、家中电脑不能上网的步骤（多了一个获取离线注册文件的过程，并使用离线登陆方式） 1. 获取离线注册文件： a. 在家中的电脑打开超星阅读器---》“注册”---》离线登陆--->“帮助”---》在帮助的第一步里会显示本机的机器码，抄下来。 b. 下载前打开超星阅读器，点击“注册”——》新用户注册---》按照提示完成注册并记住用户名和密码。 2. 注册个人用户并登陆 在学校下载图书的电脑上打开超星阅读器----》“注册”---》离线登陆--->“帮助”---》在帮助的第一步里有一个链接：http://passport.ssreader.com/lixian.asp 点击进入-----》输入已注册过的用户名和密码，并把家里的电脑机器码输入，点击登陆。----》显示“申请离线注册证书成功”，并下载离线注册文件。把此文件与下载下来的图书文件一起拷贝到家中的机器上。 3. 离线登陆，阅读下载图书 在家中电脑打开超星阅读器点击“注册”--》“离线登陆”-----》输入注册时的用户名，并选中离线注册文件，点击确定。即可阅读下载图书。离线证书成功。</item>
        <item>图书馆购买的数据库中不是每条记录都对应于有全文的。没有购买的就不能下载。在数据库说明页上有一些这样的信息，具体能检索哪些内容。如果不能直接下载的，你可以得到出处信息后委托图书馆进行文献传递的服务，电话是50215021\-8286。</item>
        <item>图书馆电子资源有很多试用数据库，暂时还没有购买这些数据库的使用权限。如果数据库试用截止后，图书馆仍然没有购买意向，就可能被禁止使用。如果读者使用后对试用数据库质量或是否需要订购有什么建议，欢迎联系我们。另外，我们也可能对已购买的数据库进行调整，请关注图书馆主页的最新动态。</item>
        <item>1） 并发用户数（最大用户数）的限制。有些数据库有并发用户数的（或最大用户数）限制，即只允许一定数量的用户同时使用该数据库。遇到这样的提示，请等待几分钟再试一试。\n2） 也可能是网络通讯问题或数据库服务器故障，可以尝试多连接几次。如果确定不是自己计算机或网络的问题，请及时向图书馆反映。</item>
        <item>读者可以参考各项电子资源的使用指南，可以参加图书馆定期组织的有关专题资源培训，或者还可以通过咨询图书馆工作人员获得帮助。</item>
        <item>内容涉及各学科领域文献信息资源利用、本馆提供的服务及电子资源的利用方法以及网络学术资源等方面内容。</item>
        <item>目前我馆数字资源校外访问只提供针对教师的服务。教师可在校外使用我馆远程访问系统对本馆资源进行访问。登录用户名和密码请和各学院科研院长联系。</item>
        <item>采用的是《中国图书馆图书分类法》简称“中图法”，这是一种以分类号为标识，按学科、专业集中文献，并从知识分类角度揭示各类文献在内容上的区别和联系，提供从学科分类检索文献的方法。也是我国图书馆普遍采用的图书分类法。</item>
    </string-array>
    <string-array name="servicetitle">
        <item>校园卡借阅权限的开通</item>
        <item>借阅规定</item>
    </string-array>
    <string-array name="servicecontent">
        <item>1. 教职工（含人事及项目代理、博士后，持红色校园卡），自动获得图书馆免费借阅权限，但是，初次使用需要到图书馆确认个人信息。\n      2. 计划内硕士生和博士生(持橙色校园卡)、本科生（持绿色校园卡），自动获得并开通图书馆免费借阅权限。\n      3. 校级访问学者（含外聘专家、进修教师，持蓝色校园卡），需要凭学校相关部门（校办、教务处、研究生院、外事处、或院系）的证明信，在图书馆总服务台证件管理处开通借阅权限。\n      4. 合作关系人员（院系级访问学者、校际交换学生、旁听学生，持蓝色校园卡），需要凭学校相关部门（校办、教务处、研究生院、外事处、或院系）提供的证明信和名单，到图书馆总服务台证件管理处办理图书馆免费阅览开通手续，但没有图书外借权限。</item>
        <item>1.借书：\n⑴ 所借图书均须凭本人校园一卡通到借书处办理借阅手续；\n⑵ “借阅册数”包括在学校各校区图书馆（不含医学院图书馆）所借图书总量；\n⑶ 借书时请检查所借图书，如发现有被污损、残缺等情况，请立即向管理人员说明；\n⑷ 凡属“仅供阅览”的各类文献（如参考工具书、特藏文献、磁带、碟片、像带及阅览区域的书刊、报纸等）一般不外借；\n(5)如遇困难或有特殊需要，请随时与管理人员联系。</item>
    </string-array>
    <string-array name="helptitle">
        <item>校外访问服务</item>
        <item>留言服务</item>
        <item>咨询服务</item>
    </string-array>
    <string-array name="helpcontent">
        <item>校内师生如果身在校外，可以通过以下方式访问图书馆的电子资源：\n      代理服务：为了便于通过电信等公共信息网络上网的我校师生访问那些只允许在校园网内才能访问的资源（如图书馆的某些数据库、OA办公系统等），网络中心目前已开通内部访问代理服务。只要是申请了校园网统一账号(JAccount)并开通了电子邮件服务的本校师生都可以通过输入自己的账号和口令使用网络中心提供的内部代理功能。\n       VPN服务：本服务已正式开通，目前仅对教工开放，需使用VPN服务的教工可到网络中心申请开通。</item>
        <item>留言板 —— 如果您在使用图书馆的过程中有什么需求或意见，希望您能将您的问题和建议留给我们，对您提出的问题我们会尽快回复！</item>
        <item>      为读者解答在使用图书馆时所遇到的问题，图书馆提供当面咨询、电话咨询、网络表单咨询、网上实时咨询等服务方式。 \n      1. 在线实时解答：在网上通过图书馆的虚拟参考咨询系统与我们的参考咨询馆员通过文字、桌面共享、白板等形式进行交流。\n      实时咨询服务时间：\n     周一 ～ 周五： 8:30 ～ 16:30 （节假日除外）\n     周一 ～ 周五： 9:00 ～ 11:30 12:30 ～ 16:00 （节假日除外）\n      2 网络表单咨询：读者可以通过填写提问表单提交您的问题，或给我们发送电子邮件，还可以在提问前，进入常见问题库中先进行浏览或检索。\n      咨询台值班时间：\n      周一 ～ 周五: 8:30～ 16:30 （节假日除外）\n     周一 ～ 周五: 9:00 ～ 11:30 12:30 ～ 16:00 （节假日除外）</item>
    </string-array>
    <string-array name="museumcondition">
        <item>上海第二工业大学图书馆(网络中心)简介</item>
        <item>上海第二工业大学图书馆(网络中心)成立于1963年6月。2002年10月上海第二工业大学图书馆(网络中心)整体搬迁至新校区图文信息中心大楼，馆舍建筑面积近2万平方米，阅览座位1423座，现设有采编部、读者服务部、教育技术部、信息部、网络运行部、参考咨询部、系统部和图书馆办公室，工作人员38人，其中高级职称6人，中级职称18人。\n      我馆（中心）承担校园网和校园卡及整个学校的信息和网络建设等工作。校园网于1996年建设，1997年2月通过DDN专线64K接入教育科研网。2002年10月全校布设信息点5000个，已开通3034个。2004年9月完成校区内局部区域的无线网络覆盖，有力地推动了学校信息化建设。 1997年7月创建校园网主页。2004年6月开通移动校园网主页。 2002年5月起，推进校园卡在校门、图书馆、交通班车、医务室、食堂、小卖部、浴室等门禁、管理、计费系统的应用。\n      我馆（中心）长期以来重视工科、管理和各类专业文献资料的收集工作，初步形成了有一定规模和专业特色的综合性大学的图书馆。2011年年进书量已超7.5万多册。馆藏图书总量已逾115万多册，电子图书逾120万多册。还收藏中外文报刊2000余种，中外文全文数据库24种，可供全文查阅的中外文电子报刊8500余种。\n      我馆为上海市文献资源共建共享协作网和上海高校网络图书馆成员馆。我馆（中心）于1995年引进金盘图书馆集成管理系统，并于2002年底升级为丹诚图书馆集成管理系统，基本实现各项业务自动化管理。2010年下半年，图书馆自动化集成系统升级为Interlib。2003年5月建立图书馆主页。2003年引进了TPI数字资源管理系统。\n      图书馆开展代查代检等情报服务，网上预约、文献传递等。举办“知识一小时”讲座，培养师生信息素养，提高信息检索能力，宣传推介图书馆各类资源。在本科生中开设“科技文献检索与利用”选修课，48学时。\n      我馆（中心）设有学生志愿工作室，吸收学生参与学校信息化建设，帮助学生提高技术应用能力。\n      我馆（中心）还承办“东方论坛”，是该讲坛的举办点之一。</item>
    </string-array>
    <string-array name="speech">
        <item>馆长致辞</item>
        <item>尊敬的读者：\n        秉承“厚生、厚德、厚技” 这一凝聚中华民族五千年文化精髓校训的二工大人，相聚在我们美丽的校园。我谨代表图书馆全体员工真诚地欢迎您们访问图书馆！您走进图书馆是我们由衷的企盼；您在知识的海洋中汲取营养，是我们最大的愿望；您对我们的服务能够满意，是我们最大的欣慰。\n        图书馆作为大学的“三大支柱”之一，是高等院校教学与科研的重要支持体系。创建国内知名的特色大学，就必须有一流的图书馆。近年来，在学校与读者的大力支持下，在图书馆全体员工的共同努力下，上海第二工业大学图书馆的资源建设、系统平台搭建和读者个性化服务工作都有了飞跃发展。它根据学校教学与科研的需要，搜集、整理和保存了较为齐全和系统的各类文献与数字资源。\n      传统模式图书馆向数字化图书馆的转型已成为当前的发展趋势,而图书馆文献资源的多样化、数字资源的引进和网络资源的利用也为其注入了新的活力。我们以育人为工作主线，以创新为工作思路，以读者为工作之本，以将图书馆建设成为“全校师生员工最喜欢去的地方”为服务宗旨，努力坚持把我校图书馆建成知识平台、信息平台与服务平台。 \n      我们也热忱地希望您能继续对图书馆建设给予更大的关注和支持，欢迎随时提出建议和批评。\n      图书馆与您共成长！\n                                                                                                   馆长：朱云仙</item>
    </string-array>
    <string-array name="structuredetail">
        <item>图书馆（网络中心）</item>
        <item>1、馆办：\n督办全馆重要工作的实施；催办各类文件的执行；负责部门经费预算。\n主任：李丽萍\n联系电话：50216378 Email： lpli@sspu.cn\n2、 采编部工作职责：\n根据学校的性质、任务、专业设置、教学科研与管理体系对文献的需求采集、分编、加工中外文文献资料。\n主任：李德刚\n联系电话：50216645 Email：dgli@sspu.cn\n3、读者服务部工作职责：\n负责中外文图书、报刊的流通与阅览工作；做好图书管理工作，做好读者管理工作，开展读者导航、咨询与中外文报刊信息检索工作，协调馆藏图书的调配与利用；负责上海地区文献资源协作网及上海高校网络图书馆成员馆的馆际互借与协作工作。\n主任：朱毅洁\n联系电话：50216812 Email： yjzhu@sspu.cn\n4、信息部工作职责：\n负责校园网和中国高职高专教育网的各栏目和内容的整体设计和策划工作，完成各类信息的采集、编写、录入和发布任务。\n主任：马佳贻\n联系电话：50216813 Email： grace@sspu.cn\n5、教育技术部工作职责：\n从学校实际情况出发制订学校教育信息技术设施和应用的规划，负责多媒体教室音响设备的保障工作，完成学校活动的摄影、摄像任务，及时收集、整理学校有关事宜的影视和图片资料。\n主任：裴嫣珺\n联系电话：50217241 Email： evap@sspu.cn\n6、参考咨询部工作职责：\n熟练掌握相关数字资源，完成文献检索和信息素质培养等课程的教学任务，开展科研信息检索、科技项目查新等业务，完成相关建立图书馆信息交换和信息联系网，介绍及引进各项业务。负责组织教职工信息素养培训。\n主任：卢瑞\n联系电话：50215021*8286 Email： lur@sspu.cn\n7、网络运行部工作职责：\n制定校园网建设及网络发展总体规划，组织并实施年度计划，确定网络安全及资源共享策略，负责校园网IP地址分配。\n主任：顾 钧\n联系电话：50217339 Email： gujun@sspu.cn\n8、系统部工作职责：\n拟订信息化项目规划和建设方案；组织信息化项目的评议和申报；组织重要信息化项目的实施；负责特定项目的技术支持（由网络信息中心确定）。\n主任：苏彦君\n联系电话：50214598-29 Email： yjzhu@sspu.cn\n</item>
    </string-array>
    <string-array name="introduction">
        <item>上海第二工业大学(图书馆（网络中心）简介)</item>
        <item>上海第二工业大学图书馆(网络中心)成立于1963年6月。2002年10月上海第二工业大学图书馆(网络中心)整体搬迁至新校区图文信息中心大楼，馆舍建筑面积近2万平方米，阅览座位1423座，现设有采编部、读者服务部、教育技术部、信息部、网络运行部、参考咨询部、系统部和图书馆办公室，工作人员38人，其中高级职称6人，中级职称18人。\n       我馆（中心）承担校园网和校园卡及整个学校的信息和网络建设等工作。校园网于1996年建设，1997年2月通过DDN专线64K接入教育科研网。2002年10月全校布设信息点5000个，已开通3034个。2004年9月完成校区内局部区域的无线网络覆盖，有力地推动了学校信息化建设。 1997年7月创建校园网主页。2004年6月开通移动校园网主页。 2002年5月起，推进校园卡在校门、图书馆、交通班车、医务室、食堂、小卖部、浴室等门禁、管理、计费系统的应用。\n       我馆（中心）长期以来重视工科、管理和各类专业文献资料的收集工作，初步形成了有一定规模和专业特色的综合性大学的图书馆。2011年年进书量已超7.5万多册。馆藏图书总量已逾115万多册，电子图书逾120万多册。还收藏中外文报刊2000余种，中外文全文数据库24种，可供全文查阅的中外文电子报刊8500余种。\n      我馆为上海市文献资源共建共享协作网和上海高校网络图书馆成员馆。我馆（中心）于1995年引进金盘图书馆集成管理系统，并于2002年底升级为丹诚图书馆集成管理系统，基本实现各项业务自动化管理。2010年下半年，图书馆自动化集成系统升级为Interlib。2003年5月建立图书馆主页。2003年引进了TPI数字资源管理系统。\n      图书馆开展代查代检等情报服务，网上预约、文献传递等。举办“知识一小时”讲座，培养师生信息素养，提高信息检索能力，宣传推介图书馆各类资源。在本科生中开设“科技文献检索与利用”选修课，48学时。\n      我馆（中心）设有学生志愿工作室，吸收学生参与学校信息化建设，帮助学生提高技术应用能力。\n      我馆（中心）还承办“东方论坛”，是该讲坛的举办点之一。</item>
    </string-array>
</resources>